點解韓戰會咁多國家參與?

咁遠既內戰,點解英美個d要參與? 對佢地有咩好處?

防止共產勢力係亞洲漫延

好似参加奧運同世界杯咁，聯誼下
中國最有體育精神，派左十幾萬人去送死

主要都係做樣俾美國睇

聯合國決議出兵

代理人戰爭囉,西方民主陣營同蘇聯為首嘅共產主義陣營嘅對弈

因為見到中國染紅
驚共產主義骨排效應咁係亞洲擴散
到時候美國要面對敵人就係整個亞洲
所以美國積極參戰 仲積極協助二戰敵人日本復甦

英法為首的歐洲民主國家有兩大主因參戰
一 因為前殖民地或當時仲係佢地控制的殖民地立場問題 共產主義擴散到東南亞佢地會失去大量經濟利益 所以要保持西方國家係亞洲影響力
二 分散蘇聯注意力 如果韓戰成為兩極的衝突戰場 可以避免係離自己本土較近地方爆發衝突

澳洲 因為同亞洲近到仆街 唔打會燒到自己屎忽 所以唔講

屌
依啲問題初中有讀過西史都唔會問啦下話